獨行飛鵝山 女子迷路失蹤

2018年10月31日

獨行飛鵝山 女子迷路失蹤

大批搜救人員昨到飛鵝山搜索失蹤行山女子。張培生攝

【本報訊】一名25歲女子前晚獨自到飛鵝山行山，其間疑迷路撥打「112」求救，之後電話斷線失去聯絡。搜救人員隨即登山搜救，直升機亦出動協助，但搜索超過一日仍未有發現，搜救行動至今日凌晨仍然繼續。

曾撥打112求救

事發於周一傍晚6時許，警方接獲25歲女事主報警求助，指自己獨自上飛鵝山但迷路。消防員接報上山搜索，政府飛行服務隊亦派直升機，在高空用探射燈照向山頭搜索，至凌晨時分仍無發現。

消息稱，女事主用手機按112緊急求助電話報警，自稱在飛鵝山行山迷途，但講話途中她一度沒有回應，又稱電話電力不足，之後便斷線失去聯絡。

昨早9時許，警方、消防員及民安隊大批搜救人員，在札山道臨時指揮中心集合後，繼續登山搜救失蹤女事主，直升機亦到場在半空盤旋協助搜索。至中午時分，大批警方機動部隊警員加入搜山。至今日凌晨搜救行動仍然繼續。

行山人士在香港境內用手機撥打112，會轉駁至警方999指揮及控制中心，即使是在流動電話網絡訊號微弱的郊區，只要所處位置有任何一個本地流動電話網絡覆蓋就可撥打。

香港資訊科技商會榮譽會長方保僑稱，由於女事主失去聯絡前曾打出求救電話，即使之後電話無電，亦可憑其最後手機訊號，透過網絡商或手機GPS定位系統確定女事主失蹤前的大概位置。

■記者張培生、姜偉康

上一則
上一則
七旬翁涉多次非禮11歲女

下一則
下一則
擺街站大巡遊星級議員站台 泛民周末晒冷撐李卓人

仲未搵到? 會唔會已經返左屋企?

飛鵝山都可以迷路失蹤

聽到好悽厲慘叫聲

仲未搵到?

入結界

會唔會又入左鵝肚。。。

個邊好難行下bo

唔怪得尋日晏晝咁嘈

歐州人？打112

靈界洞穴 積屍氣

仲未搵返？

比班古古古惑仔 捉捉捉左上去食叉燒包

2002年11月22日？

無晒下文

頭頂有直昇機開緊燈喺度掃